《畀怪奇少女迫入奇怪組織》

經歷嗰幾件怪事之後，我就加入咗組織，

令我嘅人生變得……好「獵奇」。

記得嗰晚係平安夜……難得有幾日聖誕假期，我哋八個同學喺長洲book咗間渡假屋，打算打牌打邊爐玩天光。

除咗飲飲食食，我哋今晚仲有一個特別任務，就係同陳詩欣同學慶祝生日，我哋打算畀個驚喜佢。

呢個主意係我嘅死黨肥楊出嘅，佢係搞手亦係金主，肥楊自從喺中四嗰年見到佢嘅詩欣女神，就深深愛上咗佢不能自拔……而家過咗兩年，佢終於鼓起勇氣有「大行動」。

雖然肥楊佢成日強調係非常浪漫嘅一見鍾情，但依我對佢多年嘅了解，總覺得佢似係「一見發情」多Ｄ。

對詩欣佢嘅好身材發情。

小弟我默默企喺渡假屋附近嘅一個小涼亭做「天文台」，上面有六位同學佈置緊個「驚喜」。

詩欣佢屋企人突然有啲事，所以今日會後join。

依度係個小山坡，詩欣喺碼頭嗰邊過來，一定會經過呢度……冇幾耐，我就見到佢遙遠嘅身影。

今日嘅詩欣，依舊係冇化妝，可愛臉蛋幼嫩紅潤，五官清秀，完全就係天生麗質難自棄嗰種。

馬尾髮好可愛。

平時見到佢，多數都係著白色連身裙校服，今日佢著住大地色系毛衣同中長裙，散發住一股令人覺得好舒服嘅暖和感。

自然，我地Ａ班入面大部分男仔都鍾意佢。

我定一定神，用手機打開WhatsApp群組：詩欣Ｂ－ｄａｙ

輸入：佢６００米外行緊來，你們預備好未？

但奇怪嘅係，等咗三十秒都冇人應我，我望一望，全部未讀。

作死，陳志樂同學又話必定十秒內應機。

而且……佢哋啲最後上線時間咁奇怪嘅……

全部暈低曬呀？一齊壞手機？？

我即刻轉身衝上去睇下。

這裡樓高三層，每層只有兩個單位。

我們租住二樓的左邊

當我跑到上去二樓，發現我們住處的門是半掩著。

右邊的單位也是，露出一道小門縫。

我不禁驚一驚——咁怪嘅……全部人唔覆機，又無啦啦唔鎖門，真係好難令人唔諗到某啲恐怖嘅事。

——再加上依棟渡假屋其實都幾殘舊，樓梯位陰陰沉沉咁，真是令人覺得有啲寒……

不過我們預先上網查過，二樓這層是沒有發生過凶案或自殺案。

應該……是吧。

我吞一吞口水，慢慢推開門入去：「喂，搞咩呀你哋……」

無人。

牆上字母汽球、未打開盒的蛋糕、滿桌的薯片汽水慶祝花炮。

睡房、廚房、廁所通通沒人。

我回到飯廳，將一物件撿了起來，「邊個將札花掉落地……仲要踩一腳？」

碰、嘭！

此時，對面的單位，傳來兩記沉重的撞擊聲。

似是……人體墜地的聲音……

然後又有一些奇怪的金屬撞擊聲。

「唔會呱...」我心中的恐懼正以幾何級數上升。

我行入廚房，將一把尖廚刀緊緊握在手裏，護在身前。

「去睇下……可能係我諗多咗啫。」我一邊行出自己的單位，一邊安慰著自己。

在我準備要推開「鄰居」的門時……

我心諗——萬一係我諗多咗，咁我咪好戇居，嚇親人？

所以，我將鋒利的廚刀放在地上，再慢慢推開門。

眼前震撼畫面衝擊著我大腦，耳朵嗡的一聲。

地板上，摰友肥楊與陳志樂面色蒼白的躺在地上，額頭流了很多血……一位跪在地的灰髮中年男人正張著口，以口鼻吸食著兩位同學冒出的一縷輕「煙」。

我當下的第一個直覺——佢喺度吸食緊靈魂。

——仆街要點撚樣形容，哈利波特催狂魔？？

我一緊張一驚就忍唔住要講粗口。

「屌、屌！」我不斷後退，手開始震。

灰髮男發現我了，他對我邪笑著，右手緩緩提起長型消防斧。

我立即撿起地上尖刀，跑回自己單位，嘭的一聲關上門，手震震的將兩個鎖都鎖上。

我轉身緊張的看著那木門，刀尖指向前，全身的神經都在繃緊著。

lm

正當我在思考要不要將旁邊的大衣櫃拉過來擋門……

呯！

暴力的砍門聲，又再嚇到了我的脆弱心靈，刀墜地，我連忙撿起來，不小心割到手指。

呯！呯！呯！呯！

他根本不給我時間思考！

呯！呯！呯！呯！呯！

大門正給對方用長斧瘋狂斬擊，不過一分鐘近門柄位已經斬出一個缺口，他的手從缺口摸進來，想開門！

「啊——！」門外傳來女生的尖叫聲。

——係、係陳詩欣！？唔得……我要去救、佢……

——雖然真係好驚……

——但、但係，呢兩年嚟，佢幫過我好多好多！

——而且，佢一個柔弱女仔無武器，點樣對抗咁高壯嘅男人！

我深深吸一口清冷的空氣。

——鼓起勇氣呀，救人！

我好不容易令雙腳解封，解鎖再一手拉開門，踏出小走廊！

詩欣在樓梯轉角位，正仰首看著眼前的高壯男人，她恐懼地大口大口喘著氣，胸口不斷起伏著。

灰髮男沒有看到身後的我。

——係好機會！

「喂！！」我暴喝壯膽，一刀插入他右腰的位置。

可惜因為我害怕加上手汗影響，刀只插了一半。

刀拔出，他的後腰位立即流血，但傷口不深。

灰髮男轉過身來，咬牙切齒的瞪著我。

「妳讓開！！」我緊張地對詩欣呼喝。

他舉起斧頭想要劈我，我抬起左肘，全身發力前衝撞在他的弱點位——喉嚨。

他整個人被我撞開，向後跌，一腳踏空，滾下了樓梯！詩欣剛好讓開，令那男人一頭撞在了樓梯轉彎位盡頭。

碰！

他的後腦狠狠撞向牆。

我心裏喝采——以前初中學咗一年跆拳道加基礎防身術，估唔到今日用得著。

灰髮吃痛呻吟，開始想爬起身來。

我連忙衝下去，捉住欣的手，就向正門跑。

心跳不斷加速，我牽著她穿過正門，跑落最後幾級樓梯。

背後傳來傑傑傑的怪異笑聲，令人不寒而慄。

我倆下坡。

欣將自己的大背包粗魯地拋在地上，加速跑，逃命要緊。

我回望——那變態男人繼續緊追我們。

我一邊跑一邊急促地說：「我哋、跑去碼頭！我記得附近有個、警崗。」我的右手仍然握著那刀。

詩欣點點頭，「就算冇警察，碼頭嗰邊咁多人……我諗佢都唔敢、亂嚟嘅！」喘著氣跑。

——十五分鐘路程，我哋可以捱過嘅。

我牽著她的手，手心都濕了，也不知是我的汗，還是她的汗。

突然，身後有破風之聲。

我回頭望，吃驚得瞪大了雙眼。

他竟然將一整架摩托車拋了過來！

火紅的摩托車在月色下相當顯眼，眼見快要撞向我們的上半身！！

「趴低！」我張臂將欣的頭按低。

但我自己卻避不過。

嘭的一聲響，車頭燈狠狠撞上了我的後腦位。

玻璃碎裂聲——

劇痛中，眼前一黑，我天旋地轉的向前仆。

我跌坐在地上，視線一片模糊，後頸位濕濕的，應該全都是血……

我的視線好不容易才對焦到——見到詩欣一臉焦急的看著我，美麗的雙瞳滿是擔憂。

她的嘴唇在動，但我卻完全聽不到她在說什麼。
-

多謝支持, 大家覺得好睇可給個正評~

推

樓主比心機出多啲

好即刻出
-
我伸手摸摸額頭與眼睛，全都是血……

——成個頭…成個胸口都喺度痛……我係咪就快要死？

——點解…點解附近有咁多半透明嘅人……

——係靈體…？即係、我就快要死…？

地上的廚刀，出現重影，我嘗試撿起來，但不成功……

好暈……

殺人魔來了……手上沒有斧頭…他一手扯住詩欣的圓衣領。

高大的他，提起了她。

詩欣的上衣被拉扯，露出了纖腰。

氣道受阻，她開始呼吸困難。

「停手……」我右手按地，努力嘗試站起身來。

我的右手，忽然有小量藍色電流掠過。

體內的力量，似乎正一點一滴增加著。

——或者……我可以用依種力量…做啲咩。

我以僅餘的腎上腺素，推動自己，站起來。

欣的一絲靈魂從口鼻冒出，灰髮男準備吸食……

「停手啊！」我的帶電右拳強力揮出！

碰。

正中其胸口，成功阻礙了他的行動。

他停滯，但沒有發生任何特別事情。

我右拳的藍電消失，沒有發生任何特別事情……

碰的一響，我的腹部中了一記膝撞。

——好快。

胃酸液體湧上我喉嚨，我痛苦萬分的緩緩跪下來。

——仲有咩辦法……

——仲有咩方法…可以救到眼前嘅佢……

灰髮男咧開嘴笑，瞪大了雙眼，又準備吸食詩欣的靈魂。

絕望感……

「放開個女仔。」一把雄厚有力的聲音。

一位高壯的大叔敏捷地跨越欄桿，走近來。

灰色運動服，滿身肌肉，此時的他，像一頭蓄勢待發的豹。

「搵到啦，大菜園花園旁邊。」一臉正氣的大叔以耳內的微型通訊器跟別人對話。

灰髮男咬牙切齒，「又係你哋。」一臉怒憤的拋下詩欣。

渾身是勁的大叔，迎頭就是一記直拳轟過去。

然後——是瘋狂的快拳！！那是詠春的手法！

灰髮男用前臂不斷高速擋開，兩人勢均力敵，突然——他以雙手精準接著雙拳，陰側側地笑起來，「係咁多？」

大叔雙手交錯，一時之間動不了。

灰髮男一雙滿是青筋的怪眼睛又不尋常地瞪大著。

「強左……」大叔眉頭緊皺，「你個人渣，又食咗新嘅靈魂！？」

「係呀，高中生，一次六件，爽死。」

大叔雙手被鎖，嘗試與對方鬥力。

但對方的氣力明顯比他大，灰髮男一腳蹬向大叔的腹部。

碰！大叔吃痛倒地。

灰髮男乘勢追擊，右勾拳將大叔擊昏在地，再騎在他身上，連環直拳轟擊他胸口與臉部。

碰！碰！碰！碰！碰！碰！

大叔的頭臉開始紅腫，卻沒法反擊。

突然，一下清脆的拍掌聲。

一位穿著同款灰色運動服的貌美少女，忽然在殺人魔的頭頂上方憑空出現。

在四米高的半空出現！

少女喝一聲，右肘向下，墜落。

碰！

少女的肘擊重重轟在灰髮男的後頸位！

灰髮男像是被一根電燈柱打到，供血的頸動脈受創，引致大腦一陣暈眩。

劇痛下，他放開已暈的大叔，連退幾步。

在這斜坡，一副快要跌倒的樣子。

少女擺起泰拳的防禦架式，凝視敵人，看來剛才那招是她的得意絕技。

——爽朗而美麗、而且好強。

——而且……有啲面善，我好似喺邊度見過佢？

「望後面。」另一把女性聲音。

灰髮男頭只轉了一半，碰的一響，右臉已中了一記重擊。

灰色運動服的女士，重重踢了他一腳。

女士看來廿五歲左右，眉目英挺，身材修長，比少女高上一點。

灰髮男右眼微腫，暫時睜不開來，他退後十步，以雙拳擺起防禦架式。

我心想——普通人如果承受咁樣嘅重擊……應該會立即眼角爆開狂流血。

女士著緊地呼喊大叔，「凱，你覺得點樣！」

阿凱沒有回應。

被包圍的灰髮男似是進入癲狂狀態，他歇斯底里急速說：「好煩！好煩呀！好煩呀！好煩呀！好煩呀！你哋究竟係咩人，點解係都要阻礙我！追殺我！！！」

少女冷酷地說：「我哋係獵人，驅魔使者。」

「同埋我哋唔係要追殺你，我哋嘅任務只係要擊暈你，令你離魂，」女士補充，「快啲離開宿主身體！唔好再作惡害人。」

灰髮男想下坡逃走，被女士的快踢攔阻。

碰！碰！碰！

女士帥氣的連環三踢，正中前臂、腹側、大腿！

灰髮男吃痛，半跪在地。

少女從後箍頸，一雙手臂勒住了他的喉嚨位氣道，手法像個職業拳擊手。

人一旦氣道受阻，大概15秒就會昏暈。

灰髮男雙手跟她鬥力。

我看得呆了——呢個女仔嘅手力好大。

——明明只係高中生……年紀應該同我一樣？

女士撲過來，「思泳……再堅持多一陣。」

灰髮男雙手亂抓反抗，女士以泰拳鎖技鎖住他的手臂……在快要成功的時候，卻被他猛力掙開了！女士更中了一記肘擊。

灰髮男展現超人般的力量，右手單手抓起了女士，全身直立，令其背後的少女思泳雙腳離地。他向後急退，令思泳後腦撞牆。

嘭！

力度極猛，她立即全身軟倒在地——牆身石屎剝落。

他一手抓住女士的臉，一手拉扯著她的胸口衣服，推撞向牆。

碰——碰——碰——

一下又一下，將女士的上半身不斷撞向石牆。

碰——碰——碰——碰——

發狂中的灰髮男，形同瘋虎，沒有人能夠阻止到。

被撞的牆身呈蜘蛛網狀裂開，石屎不斷剝落。

女士被撞得暈頭轉向。

——但奇怪嘅係，牆身同佢嘅後腦……一滴血都冇。

——依班到底係咩人……經歷基因突變嘅蜘蛛俠呀？？

灰髮男劇烈喘氣，看來開始累了。

他望著不遠處的一堆裝修廢料，那裏有一支金屬棒。他想撿起來作最後一擊時，卻被我捷足先登，先撿了起來。

驅魔麵館

雖然我半身是血，疼痛難當，但我仍然可以戰鬥。

——我無第二個選擇，我要活命，我要生存，我要陳詩欣同我一齊活著返去。

——呢度人煙稀少，根本冇其他人可以幫到我哋！！

我緊握著金屬棒，直視仇敵。

——無論如何都要做啲事，堅持到最後。

然而，他輕藐的看了我一眼，冷笑一聲，踏步向女士，要下最後殺著。

根本不放我在眼內。

我邁步向前，奇怪的事又發生，我的右手又有小量藍電掠過。

我以跆拳道鬥士的氣勢喝一聲，掄起金屬棒就向前衝！

當我腦中生起救人的意念，藍電更盛——金屬棒滿佈藍電力量。

碰！！

灰髮男背部被我狠狠擊中一下，他錯愕一驚，發現自己離魂了。

就在我眼前，我看到……另一個男性靈魂，泰國裔的，有半個透明身子突了出來。

我的第一個直覺是：他體內的惡鬼之魂，被我擊出來了？？

剛醒來的大叔與思泳，見到眼前這個情景，驚呆了——這少年是什麼人呀。

惡鬼的臉貌明顯與宿主不同，它錯愕的看著我。

可惜只過了一秒，它又縮了回肉身內。

勞累加上驚慌，令灰髮男劇烈喘氣，向後退步。

他的口突然發出兩把聲音，他與它同時說：「你都係……驅魔人？？」

其聲線怪異，我不禁寒了一寒。

突然，灰髮男跨過欄桿，向下山方向逃去。

一個柔軟的身體忽然緊抱著我——是哭泣中的陳詩欣。

「你無事……太、太好喇。」滿臉淚的詩欣，有一種柔弱的美。

我不禁看得呆了。
－
正評=支持

其實依種驅魔人題材, 美國同日本都做過ga~

另外, 我保證他們不會開麵館

冇話你抄嘅意思純粹第一下望就諗起姐
呢排套劇都幾紅

OK~ 多謝留言支持

第一時間都諗起麵館

好唔好睇先？

題材幾吸引既
加油

thanks

記得推文回覆，等多啲人睇到

PUSH

似乎呢類題材 人氣比較低…

LM

多謝

幾好睇加油

謝謝你

今日工事比較忙 出唔到文

明天1700左右，應該出到

好睇

推推推

多謝 動力up

扮工時間一推

many thanks

謝謝喔 現在出文

。

打鬥時引起很大的聲響，以致附近有居民報警了。

詩欣由少女護送回家，我則被帶到長洲警署進行簡單包紮與筆錄口供。

原本是由一名普通警員幫我錄口供，但大叔出示一張證件，說了幾句話後，便改由一位更高級的警員幫我。

由一位總警司幫我錄口供。

不單只在沒有錄影的獨立房間內進行，而且不是警務人員的大叔居然可以旁聽。

「呢種事，越少人知道越好。」大叔這樣對我說。

由我上樓發現異樣開始，我簡單跟許Sir交代了一切 。

六位同學早已斷氣，直接入屍袋送上黑箱車……

沒有親人認屍這個環節，因為這六人會全部歸類為失蹤人口。

想起肥楊與幾位同學……我的心好像被什麼塞住了，非常非常的難過。

大叔像是經驗過很多次這種事，他教許Sir如何編寫「失蹤」故事。

——到底佢張證件係屬於咩部門 ？居然連一個總警司都要完全聽佢指令。

大叔用手機撥了一通電話，不一會，就有一艘海關快艇來碼頭接我們。

上船時，他又展示那張證件，年輕的海關關員 對他微微鞠躬。

快艇向新界南疾行。

大叔坐在我旁邊 ，手上是龍華集團的Echo３智能手機。

他望著手機的衛星地圖，輕輕的嘆口氣，「始終都係冇再出現訊號……黃色階段嘅真係唔易對付。」

「大叔……你哋係驅魔人組織？算唔算係政府人員？」

「唔係政府人員，我哋係獨立組織，」大叔微笑著講解，伸出手來，「我好似仲未自我介紹，我叫關凱，你呢？」

「叫我阿東。」我跟他握手。

「ＯＫ……東哥，咁你陣間返到去屋企，應該知道點同屋企人講？」清涼的海風吹散了男人的粗糙黑髮。

（註：龍華集團，舉世知名的香港科技公司，在另一作品“超級英雄：赤龍騎士”中，有所提及）

（黑鴉俠、赤龍騎士與本故事 都發生於同一條時間線 Earth-99)

我點點頭，「我哋成班同學半夜上咗山探靈，不過喺中途遇到搶劫，兩個賊匪追我哋同傷害我哋……最後我哋分散跑，我同詩欣成功跑到警署求救……但其他人就不知所蹤……」

船上，我見到半透明的「人」，去到上岸，我仍是見到。

「凱哥，其實……自從頭先撞到頭之後，我就、我就一直見到靈體……好奇怪感覺，以前唔會見到……仲有頭先我嘅右手，有電流力量……」

「可能撞一撞，你開咗陰陽眼，仲多咗啲特別能力……」凱凝重地說，「小朋友，你可能唔係普通人……你父母係咩人，可以講下？」

「我爸爸係小巴司機，我阿媽……亦都絕對係個普通人……」我向來不太願意向別人提起母親的狀況。

凱點點頭，「我哋會再見面。」

乘搭通宵小巴，我安全回到了位於深井的家。

老爸剛關上電視，正要睡覺。

「阿仔，你咁快返嚟嘅？唔係同同學去長洲過夜咩……」爸爸任洛華打開廳燈，「嘩，你做乜成身都係傷？」

我向老爸說出那個「故事」，然後洗澡刷牙睡覺。

睡夢中，我回憶起當日情景。

黃昏，我們四位同學在渡假屋附近的涼亭等人。

兩位女同學姍姍來遲，小跑步過來。

陳志樂同學笑笑，「唔使急～最緊要快。」

趙婷終於跑到過來，喘著氣說：「唔、唔好意思，sorry呀，頭先係７仔見到仲有Kuromi禮盒換……所以我哋就忍唔住……」

「請稍為控制一下你地嘅獸性。」

我笑笑，環視眾人，「齊人，我地上去啦。」我搭著陳志樂的肩膀。

肥楊一馬當先，雖然拿著大背包與裝滿東西的環保袋，但仍然不減其速，第一名到達單位。

阿麗拾級而上，揚首高聲說：「喂！肥楊，知唔知開門之前要做咩先？」

肥楊已經光速用鑰匙打開了門，「吓，要做咩？ 」

阿麗見門已開，嘆氣一聲，表情非常無奈。

「好啦，我哋黐咗氣球先。」肥楊雄壯的聲線傳了開來。

阿麗按門鈴，又敲擊木門，「有怪莫怪。」對空房子雙手合十。

「唉，啲女仔真係零舍迷信架～」陳志樂裝模作樣的搖頭嘆息。

我醒了過來。

發現枕頭被淚水沾濕了。

聖誕假期後的一月，因為我四月就要考ＤＳＥ，所以今日要回校考ＭＯＣＫ。

然而——

一起床就發現鬧鐘壞了，「搞咩呀，點解呢排咁多電器壞！？」

九時要回到綠楊廖寶珊紀念書院，但現在已經是０８４０！而且自己是住在深井，乘屋苑穿梭巴士要１５分鐘！

穿好冬季校服，用平結法綁好領帶，在廁所對鏡用髮泥整頭，卻愈整愈亂，「頂呀，點解咁多靜電？？唔得，我要用左手……」

手機總是充不到電……

按升降機按鈕，總是被靜電電到手指。

當我一上到屋苑穿梭巴士，全車停電，死火。

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！

ＭＯＣＫ完結後。

我一臉敗相，頹坐在學校地面小食部，進食一盒塑膠頹飯。

「嘩嘩，東哥你做咩咁嘅衰樣？ 頭先考得好差呀？」死黨好友鄭子庭坐了過來。

「唔係呀，子庭……其實呢幾日我有樣嘢煩緊……我畀樣嘢你睇下。」

四周沒什麼人……

我將右手放在長桌下，放出小量藍電——子庭驚訝得幾乎叫出聲來。

「自從嗰日喺長洲撞到個頭，就變成咁，真係好煩……令到我四周圍ｄ電器成日壞。」

「嘩，咁真係好大鑊喎，」子庭一臉認真，「右手有電，咁打飛機個陣點算啊！」

「頂你。」我忍不住，反了一個白眼，「真正大鑊係影響埋我部手機，長期十五巴仙電……有時又突然自己熄機。」

「喂，話說，你個頭咩事，」子庭摸摸我豎起的幾條頭髮，「扮天線得得b呀？」

「係呀，我用超能力整到咁。」我用死魚眼回應。

突然，他的手機響起鈴聲，是方大同的Nothing's Gonna Change My Love For You。

我不用看螢幕都知道是誰致電他——這個鈴聲是他女朋友的獨特鈴聲，我聽過無數次了。

螢幕上，是子庭與康兒的二人合照，相當甜蜜。

「走啦，你女朋友搵你呀。」

「嗯，再傾。」庭站起身來 。

「死仔……依張新合照係酒店房嚟，」我取笑他，「交配時候有無記得帶套呀？」

「幹。」子庭裝模作樣的打了我一拳。

過了幾天，有一晚，我約了子庭在荃灣沙嗲王門口等。

打算一起吃飯和溫書。

但等了很久都不見人，ｗｓ未讀未回。

——發生咩事呢……打電話又唔通。

嘭。

在焦急中，我又聽到人體墜地的聲音。

還有毆打聲……

我轉彎直走，走到大廈後方的一條暗巷。
_

正評=支持

我哋明晚繼續

我ig：water_lam_ig

收工一推

快加快加

【重甜】善良嘅我邀請IG女神入屋避寒(新版)

Amber Li

係本故事的配角

有出現過咩？

未出場

陣間1730左右出文

top

p ush

暗巷裡有六個漆黑的人影。

我向前走，首先，我見到鄰班Ｂ班的惡霸四人組。

似乎又在這裏欺凌人。

為首的粗眉少年是劉啟銘，身形高瘦，在我校ＬＰＳ裡是著名的霸凌者，聽聞是西九龍總區某位總警司的兒子。

他似乎正在恐嚇一名穿著白色網球裙的少女，抓著她的卡其色揹肩布袋，不讓她走。這巷子一個街燈都沒有，只有稀微的月光……而少女的臉部剛好在大廈陰影處，以致我看不清楚她的樣子。

而其餘三位霸凌者則緊按著一名高中生，令他跪在地上無法動彈……我再走近幾步前看，驚訝地發現——

是死黨子庭！

只見他衣衫不整，淡藍色的恤衫被踩上了兩個鞋印，左手前臂滿是被毆打的瘀傷。

旁邊是陳陽，因為膚色天生比較黑，所以同學們都喚他「黑人」，他手上正拿著一支木棍，應該是在地上拾起的裝修廢物。

我憤怒——你個人渣，咁樣打我朋友！？

「喂！劉啟銘！你哋搞乜嘢！」因為太憤怒，我不顧後果就衝了上前，厲聲大喝。

——其實我知道，劉啟銘喺香港學界跆拳道比賽拎過兩次亞軍，好好打……

劉啟銘望向我，露出他一貫驕傲自滿的笑臉，「咦，有觀眾呀？真係好。」他這種趾高氣揚的嘴臉，看多少次都會覺得噁心。

這時我也看清楚了，原來那少女是子庭的女友康兒……她正淚盈於睫，一副快要哭的可憐模樣，其白色網球裙都被身邊的坑渠水流沾污染灰了。

這樣一個楚楚可人的美人兒，我相信只有心理變態的人才會捨得出手欺負她。

眼前有四個變態。

黑人嘿嘿笑幾聲，再用粗嗓音說：「阿東哥平時咁細膽都敢行出嚟救朋友呀，真係令人感動。」

子庭辛苦地喘著氣，對我說：「兄弟，你唔使理我……」

「點呀？你應承同我飲嘢，咪唔搞你囉，」劉啟銘強行將她的布袋搶了過來，「我仲會放過你男朋友添。」

康兒終於忍不住流下淚，哀聲說：「唔好搞我哋啦……你、你放過我哋好唔好呀……」既憂慮又害怕。

「wrong answer。」劉啟銘將她袋裡的書本與文具通通倒了出來。

那些書本文具立即沾滿了地上的坑渠水與一些狗糞便。

「喂！！」子庭大怒，發狂的想衝上前，卻立即被三人拳打腳踢，按回地上。

「哎呀～突然間彈起身，嚇得我！」啟銘裝模作樣的拍拍胸口。

我認識的鄭子庭，絕對不是打不還手的那種人。

他又暴起，矮仔送他一個膝撞，但他強忍下腹劇痛，強行站直一出手就撞開了緊按他的三人，然後暴喝一聲，一個直拳就打爆了矮仔的眼角，令他按著眼睛倒退幾步。

我趁機撿起腳邊的一支木棍，拋向庭，「兄弟接著！」

卑鄙的黑人拿木棍背襲子庭——此時子庭剛好以右手接著木棍，一轉身就抽擊！

碰、碰！

黑人的木棍被打斷，右手腕被重擊。

碰、碰！

黑人左耳、右下巴連環中招，立即耳鳴。

第四人阿閔是個高個子，同樣被發狠的子庭以棍打頭，慘叫一聲，立即眼花暈一暈。

在亂鬥中，鄭子庭的眼神變成狼——由小學開始，識咗佢八年，第一次見到佢依個樣。

全都明顯是揮動網球拍的手法。

子庭一腳踢開黑人，令他倒地不起，咬牙切齒地說：「唔好睇小一個網球手嘅臂力。」

此時矮仔拿起一支金屬棒想偷襲他，我立即箭步上前，用跆拳道旋踢擊中其右手，武器墜地，他吃驚的按著受傷的手，連退六步——明顯，四人組當中，矮仔是最膽小的。

自從在長洲經歷那件恐怖事情後，近日我又重新鍛鍊起跆拳道的武技。

正當我打算乘勢追擊時，銘出手了。

是閃電般的快踢。

一記狠辣旋踢掃我小腿，我立即不由自主的向前仆倒，在我快要臉部撞地時，他再一記直拳，轟擊我背部。

痛極，我感到我的鼻樑與小腿骨好像斷了。

然後他敏捷避開庭的攻擊，踢出兩腳。

碰！子庭右肩膊脫骹，立即握不住武器。

碰！正中胃部，子庭立即跪在地上嘔吐。

快狠準。

我們之間的實力，實在相差太遠……

啟銘撥一撥自以為帥氣的瀏海，懶洋洋地說： 「仲以為真係好勁添。」

這巷子的冷氣機聲音好嘈吵……我相信遠方的路人不會聽到這裡的打鬥聲響。

那就代表沒有人會來救我們三人。

我們痛苦的趴倒在地，銘開始他的高談闊論。

「康兒，我真係唔明白你，最初點解你揀佢，唔揀我？」警二代啟銘裝模作樣的伸手抹掉她臉頰的眼淚，「揀我咪好囉……我大隻過佢，又有錢過佢。」

子庭掙扎著想要爬起來，但整條右手臂完全不能用力……阿閔還要一邊大笑，一邊踢他頭部。

銘冷眼看看地上的失敗者，再望望臂彎內的少女，「點呀？抹乾啲眼淚，買條新裙，陪我去飲嘢啦。」

突然，巷尾暗處傳來嘿嘿的兩聲冷笑。

「邊個！？」

又是那把雄壯的成熟男性聲線：「年輕人，你成日話飲野，你好口渴咩。」

是——戴著帥氣黑色口罩的關凱大叔！

阿閔口沫橫飛：「阿叔！你唔好咁多管閑事喎！」

「唔好意思，我關凱最鍾意就係多管閑事。」凱眼神冷酷。

「郁佢。」

阿閔收到老大的指令，拿起地上一個破了的啤酒樽，衝向眼前的大叔。

短兵器用腳對付，身為武術家的關凱自然知道。

碰！凱用腿長的優勢一腳蹬擊對方膝蓋位，對方的酒樽根本碰不到他的胸口。

格的一響，阿閔右膝骨頭裂開了。

凱再輕鬆一踢，酒樽飛於半空！其尖銳位劃過矮仔的左耳朵！

「啊啊啊！」矮仔的耳被割開了，痛苦大叫。

閔見到同伴緊按耳朵的手滿是鮮血……一咬牙又攻向大叔。

肌肉男阿閔一記右重拳擊向大叔鼻樑！

卻被他輕鬆用手掌接著！

突然又變成雙拳鬥雙掌，兩人鬥力，但閔明顯處於下風…

此時，大叔問了一個奇怪問題：「年輕人，你鍾意食粥嗎？」

？？

滿頭汗，額頭青筋暴現的阿閔，一臉不理解。

「因為你將會要食一個星期流質食物。」大叔突然鬆開一隻手。

然後——

碰！一記詠春肘擊正中阿閔的下巴！

閔的下顎骨隨即裂了：「啊！啊啊啊啊！」

關凱正氣凜然：「呢個就係你哋長年累月欺凌人嘅下場，仲有…」

此時，啟銘突然前衝偷襲大叔！以他自豪的閃電踢擊技！

！？

啟銘快，但關凱更快。

銘的踢擊出了一半時，凱的腳已經印在銘的腹部……

碰！

啟銘中腳，整個人飛向後，撞在巷子的牆上！

關凱的氣勢震懾眾人。

倒地難起的啟銘，嚇得口震震：「你、你唔好亂嚟！！你、知唔知我爸爸係邊個！？我、我爸爸係劉剛！西九龍總區重案組總警司！！」

「哦。」關凱。
-

覺得好看 請多比up 與正評, share下~ 多謝大家

明天都是１２小時工作
我嘗試１７００左右出文 希望得

啲劇情真係十足驅魔麵館

其實都有好多地方唔同嘅

Lm g chi

多謝大佬

黑警死全家

可惡的警二代

推 留名

新讀者

pushhh

可能新讀者未知，我有出過書

係荃灣區發生嘅冒險戰鬥故事

有d甜、有d淚咁

yo 加咗我ig未

water_lam_ig

遲啲整個投票先

「哦，」關凱微微笑，「好啦，咁我輕手啲。」

凱一手提起眼前的霸凌者劉啟銘。

碰。

又是一肘擊在下巴。

「啊一一」下顎骨裂，啟銘痛極而叫。

最後，他們四人組互相扶持，落荒而逃。

我奮力撐起半邊身，看著啟銘口齒不清的模樣，心中暢快。

康兒將文具扔棄，再用紙巾將書本逐一清潔好。

關凱先幫子庭解決脫骹的問題。

「使唔使幫你報警？」凱問。

子庭嘆一口氣，「冇用㗎…你知佢係警二代……」

「呢度附近，有我相熟嘅診所，你去驗一驗傷、治療下？」

子庭點點頭，收了對方的醫生名片。

「你話係關凱嘅朋友，會免費。」

我勉強站直身子，擦一擦鼻血，再轉動一下右足……原來小腿的情況不算太差，應該沒有裂骨。

我強忍鼻子的痛，對好兄弟說：「庭，我陪你去。」

關凱忽然搭著我的肩，「任子東，今晚我係特登嚟搵你，你要陪我去一個地方。」脫下硬身口罩。

我望一望大叔，又跟子庭交換了一個眼神一一我跟他點了點頭，分道揚鑣。

走到繁華的荃灣街道，我緊張地問凱：「我哋……去邊？」

「驅魔人基地，美亞織綢廠。」

我呆一呆，「即係嗰個荒廢咗好耐嘅美港貨倉…？嗰個傳聞鬧鬼嘅地方！？」我又用紙巾擦鼻血。

聽聞，那裡每晚半夜十二點都有怪奇粵曲聲，哀怨又淒美……

捉鬼敢死隊的基地就在鬧鬼的建築內，真奇怪呢……

「咁、咁我哋去嗰邊做咩？」

「入到去你就知，嘿嘿。」

不知為何，我覺得大叔這時的笑容有點怪。

經過大河道，行十分鐘左右……我們就到了美亞織綢廠的後方附近。

想當然，我們不會在正門進入。

到了時貿中心附近，天空忽然響一聲雷，下雨了。

我們小跑步前行，看見救星。

是上次在長洲遇見的技擊少女，正拿著兩把大傘來拯救濕了的我們。

一一好似係叫……思泳？

似乎有著瞬間移動能力她，此刻沒有使用能力。

思泳跑過來的時候，可愛的長馬尾髮一蕩一蕩，「凱哥，我嚟救你哋啦~」

清麗可人。

她對我展現陽光笑容一一

此刻，我覺得世界靜止了。

很美好。

正穿著粉藍色Tee的她，予人一種溫暖的感覺。

lm支持

凱的肩膊橫又闊，自然他自己擔一傘，我與思泳擔一傘，慢慢前行。

這裏是荃灣港鐵車廠附近……人不多，有很多摩托車與藝術塗鴉。

跟這樣的美女高中生並肩前行，我內心有點緊張…同時又有點小興奮。

我生性比較內向，此刻是緊張多於興奮。

一路無話，靜默得有點尷尬……

現在是寒冬天，思泳正穿著運動短褲，裸霸出了一大片美好的大腿肌膚。

白又滑…一雙美腿粗幼得宜，令人動心。

一一果然，女仔對腳係唔怕凍嘅。

正當我鼓起勇氣想說些什麼時，我們卻已經到達目的地了。

生鏽的一雙鐵門上有三個塗鴉，都是五芒星圖案。

相傳，五芒星圖案是可以用來僻邪，我之前在某部日本陰陽師電影裡看過。

旁邊的牆上有兩行很潦草的英文字塗鴉……好像是寫著Professional Ghostbusters。

我們推門內進，收傘，經過一堆五花八門的垃圾……走到一荒廢破舊的車衣工場內。

我們仨來到一排金屬儲物櫃前。

只見思泳伸手打開一個貼著「香港紡織商會」貼紙的陳舊儲物櫃，撥開內裡掛著的兩件外套，將自己的左手拇指指紋印在入面的一個高科技儀器上，再按下了“1”鍵——旁邊的一排儲物櫃隨即後退，像一道趟門般向上移動，形成一個三米闊的秘密通道。

我驚嘆一聲，旁邊的凱拍一拍我肩膊，示意我跟他進去。

通道盡頭只有一部升降機，早已經打開來迎接我們；通道的右側有一塊兩米高、四米闊的大鏡子，在我們經過時微微閃過一些紅色光點與紅線——

思泳向我解釋：「依塊大鏡係我哋基地嘅保安系統，會偵測到每個進入者嘅體型同步姿，為免有假冒者偷入依度……總之一有唔對路，警報就會響。啱啱我輸入左1，即係代表有一位訪客。」

進入到升降機內，我發現這部升降機裡裡外外都像是高科技產品，而且很闊，可以讓六架摩托車並排進入。

關凱按下UG3的按鈕，其上還有其他樓層按鈕：UG1、UG2。

升降機快速向下行，前往所謂的驅魔人基地一一我內心緊張又興奮，心裏面有各種不同的幻想。

很快就到了地底UG3層，門打開。

「呼～完成任務。」思泳愉快地伸了一個懶腰。

線條優美。

我又開始流鼻血一一當然是因為之前的打鬥。

我眼前是一個飯廳格局，美式家居風格一一水晶吊燈、八人用紅木製典雅大飯桌、六張同款木椅、真皮小沙發、古董黑膠唱片機、智能大電視。

15米闊的落地大玻璃，窗外有柔和月光透入（應該是人造月光）。

這樣高貴典雅的環境理應配上莫札特之類的古典音樂……

可是……

手機喇叭傳出強勁節拍音樂，配上有氣勢的男歌聲：「需跨多少個山~漫漫長路與海~」

是郭富城的【強】。
_

應該夠二千幾字？

喺街外面用手機計唔到

我地明天繼續

新讀者支持

正 more新讀者

嚟緊個故事會越來越多荃灣景（包括保齡球場）

歡迎大家分享畀新界區嘅朋友睇

依個故，有個別名叫“怪奇驅魔人”

第一季 會有十集（而家仲係第一集內），已經計劃好曬劇情點行

結尾都知大概係點，我一定會寫到尾，所以大家可以放心食用

回到家了
原來得1788字 補多少少.
-

一位女士操作著自己的智能手機（又是龍華出產的），把這首廣東話歌關掉……是上次那位看來廿六歲左右的中長髮女士，這次是穿著休閒深色居家服，上面有啤酒杯圖案。

雖然上次被那「怪物」不斷頭撞牆，但現在似乎已經完全康復沒事了，一副精神奕奕的樣子。

女士對我展現親切微笑，「嚟咗啦，坐丫，當自己屋企得㗎喇。」

關凱見到女士，恭敬地向前微微鞠躬，「無雙表姐。」

無雙滿意地點點頭。

我錯愕一一咦咦？？叫佢表姐？

一一無論點睇，凱叔都應該係大過佢呀…至少大十年，點解會叫表姐？

關凱微笑著說：「看你一臉疑惑的樣子，等我解答你……我哋關家係住係汀九大祖屋嘅傳統大家族，世世代代都好著重禮法、長幼尊卑…無雙表姐嘅母親，輩份高於家母，我自然就要咁叫。」

此時，無雙終於注意到，「嘩，阿東你個鼻樑……嚟，坐低等姐姐幫你醫。」

我坐在典雅的西式木椅上，她首先扶直我的鼻樑，然後用另一隻手，輸「氣」給我。

就似是電視裡看到的那種氣功治療。

我感到溫暖的氣勁從她掌心透出，傳到我的鼻樑處……不過三秒，我就已經覺得舒適好多，鼻血停了。

治療完鼻，就到小腿骨。

我連忙道謝，對眼前的這位女士好感大增。

凱說：「無雙嘅爸爸係個好厲害嘅氣功老師，傳授技藝比佢之後，本來已經好勁……喺成為驅魔人，打針之後，治療嘅能力就更強。」

「就算係嚴重骨折，我都可以係二十秒內處理好，」無雙邊治療邊說，「其實依種氣勁……係好耐好耐之前叫『星際之力』。」

無雙輸送完能量給我，用一炎雲圖案的手巾抹一抹手（後來知道這樣是為了清走患者的負能量）。

「好啦，入正題，」無雙坐在我旁邊，「首先，我自我介紹先，我叫程無雙，係呢個驅魔小隊嘅隊長。」
-
待續

pushhhhh

本週金句

發現而家好多大學生都讀得唔開心，好大壓力…

追到直播 好睇
見到荃灣地方好有親切感

好睇 就好

其實我有幾個故 都係寫荃灣

以前小學中學都係荃灣讀

陣間1700出文

我跟無雙隊長握握手。

無雙繼續說：「係上次長洲一戰，我地見識到你嘅異能，居然未經鍛煉 就可以將惡鬼驅趕出嚟，仲似乎令佢麻痺咗兩秒，真係好令人驚訝……你有冇頭緒，你自己係點解會有呢種能力？」

我想了想，然後茫然搖搖頭。

「嗯……唔緊要，而家我想正式邀請你加入我地，成為驅魔小隊嘅一員……」

「哈哈哈！哈哈哈哈哈！」

突然，在我後方遠處傳來少女的連環笑聲。

我連忙望向笑聲的來源。

一一思泳佢坐喺電腦前面…好似喺度打緊機？

仲喺公司 今日會出得慢少少

我走近前看，確認那是電腦版的真三國無雙9，一個相當著名的瘋狂斬人遊戲。

南蠻王孟獲的叱喝聲、斧頭斬擊聲、兵卒被斬殺的慘叫聲、手腳分離聲……此起彼落。

操控著鍵盤滑鼠的思泳看來相當興奮：「哈哈哈！哈哈哈！殺呀！殺呀！！」

一一拋開橡筋，放曬頭髮落嚟嘅佢…好似變咗另一個人咁？

無雙忍不住出聲提醒：「喂，Kiko，靜啲得唔得呀？」

「收聲！我而家殺得興起呀！」

我嚇一跳一一嘩嘩，搞咩呀？咁大反差嘅…

一一唔通思泳佢其實係有多重人格嘅？

一一明明頭先仲係好陽光好斯文…

我再走近前，看清楚那個高清大螢幕。

遊戲內的兵卒，是會斷手、斷腳、斷頭……內臟也會被斧頭斬飛出來……滿地都是鮮血與腦漿……

我感到有少少嘔心。

關凱雙手插褲袋，近前來向我解釋：「不必驚訝，思泳佢係電腦方面好叻架，係佢自己用修改器 改到依個遊戲咁血腥恐怖……佢話咁樣先玩得過癮。」

電腦喇叭傳出嚇人的尖叫聲……凱伸手將喇叭音量調細。

無雙在我身後嘆息一聲，用憐憫又同情的目光看著思泳的背影。

一一睇黎……思泳都係一個有故事的人。

「算啦，我哋唔好理佢……」無雙又無奈的嘆了一口氣，「阿東，過嚟坐，我繼續解釋畀你聽…」

無雙繼續凝重地說：「要成為驅魔人，有兩個先決條件，第一，要有陰陽眼可以睇到惡鬼，第二，要有敢於正面迎戰惡鬼宿主嘅膽色……係依兩方面，我哋都見到你有。」

我緊張起來，「做驅魔人……我諗…我只係一個中六學生……我、我諗我未必適合……」

「嗯，你唔使咁快下結論嘅……等關凱帶你睇樣嘢先……」無雙轉身，「阿凱！」

「係！咩事呀 無雙表姐。」

只見關凱正坐穩穩的，優雅地用一支銀叉子享用一塊士多啤梨忌廉蛋糕。

一一呢個畫面，咁似啲少女漫畫場景嘅…

而且他正在用手機觀看的動畫，竟然是一一美少女戰士！？

我看著，不禁呆一呆。

凱關掉手機，「阿東，你唔使咁驚訝喎，我鍾意食甜品啫。」

無雙：「阿凱，幫我帶佢去『光室』，詳細啲講解下惡鬼嘅事。」

我尾隨著凱，穿過走廊通道，來到了光室。

這個光室大得像是個羽毛球場，地板與牆身均是漂亮的銀白色。

中央的位置有一個Ｔ型的高科技裝置，大概到我肚臍那麼高，我好奇地伸手去摸上面的金屬按鈕——這個裝置隨即橫向展開一個羽毛球標準球網，地板浮現出羽毛球場的白色畫線。

我摸了摸球網，「嘩，係立體投影裝置？但好似係真嘅一樣……」

關凱神色帶點驕傲地說：「無錯，係立體投影技術，不過比坊間嘅先進好多，因為係有觸感，甚至可以產生溫度與氣味……係基地入面，大部分嘅裝置都係『戰科局』提供畀我哋嘅科技。」

「戰科局？」從來沒聽過。

「等你真正加入咗我哋，自然會解釋畀你聽。」

（註：戰科局，英雄系列故事入面的重要機構，在多個故事裏都有所及，例如是在“香港殘響”的結尾）

凱朗聲說：「解釋，中陰界。」

T型裝置的燈，閃了一閃。

滿室的羽毛球場立體投影立即轉換……轉換成一個類似辦公室的空間。

現在，我就似是置身在一個空置的商廈辦公室裡，這裡樓底很高，有四根印有雲紋的灰色粗柱子，四周有各式各樣的中華古董。

「簡單嚟講，呢度就係死後世界，」關凱踱步，「人死左之後，靈魂離開肉身，一般人尊稱為靈體……靈體會由引路人帶領嚟中陰界依度，視乎死者國藉與信仰，喺大多數情況，西洋人會見到天使與西式建築……我哋華人，就會見到華裔嘅引路人與中式建築空間。」

我舉目四顧，「就好似呢度咁。」

凱點點頭，「無錯，依度係遼闊中陰界內嘅其中一個小空間，亦都係上師、神將、引路人同靈體所居住嘅地方，係宇宙誕生時已經存在……上師等高階存在體居住喺中央嘅『光華殿』，其他靈體就住喺橫街雜巷裡……你係呢個窗望出去就會見到。」

聽著聽著，我想起「死神」漫畫裏的屍魂界……

我依言走近窗戶一一發現這裏確實是一個極宏大的都市世界。

思泳好萌

我又走回白色房間的中央，問：「咁魂魄嚟到依度，係咪之後就會落地獄接受審判，或者上天堂得永生？」

關凱展露一個意味深長的笑容，「呢個就係世人三大誤會之一……事實上，無地獄、無審判、亦都無天堂。」

「無地獄！？但係…但係之前有啲人分享瀕死經歷，地獄喺真係存在，而且好恐怖 會有不滅嘅火燒自己……」

「咁好可能係嗰個人生前做太多壞事，係佢死後自己用想像力創造一個環境嚟懲罰自己。」

「……令自己個心過得好啲？補償心理？」

「嗯，類似。」

「另外，神唔係創造咗審判系統咩？咁如果真係冇審判，啲人咪會亂咁行惡事或犯罪？」

「其實神真係冇創造到地獄或者審判系統……大家都誤會左，認為人做錯事，神就會憤怒，就會落重手殺左你 或者用火燒你……

地球嘅情況……你可以想像一個情景，神係父親，而家父親帶個仔去遊樂場玩，其實作為父親根本唔會介意你點玩，唔會因為你劃花左個瀡滑梯 就要將你變做鹽柱 或者要用火燒你……」

剛回到家 沖涼後先再寫

此時，我想起一個聖經故事：一個城市裡有為數眾多的同性戀與縱慾者……神見到就大怒，下命令要用天火殺光整個城市的人。

一一如果咁講，咁其實神係唔介意同性戀？

我輕聲的說：「咁聖經入面所講嘅……」

「聖經畀羅馬獨裁者一一凱撒大帝大幅度修改過，為左佢自己嘅利益。」

「咁如果死後冇審判，某啲人就可以為所欲為？亂咁傷人、殺人？」

「地球法律已足夠，傷人殺人要坐監……有啲國家甚至有死刑，一命填一命。

而個啲濫用權力嘅暴力黑警，法律可能制裁唔到佢哋，但業力會。

業力系統絕對公平，年輕時行惡事，好多時就會晚景淒涼……就算今世唔駛還，下世都會好淒涼。

但依個其實唔係一種懲罰，神設計業力系統嘅原意，只係為咗令佢明白同改過。

一世學唔識，就下世繼續學……一世又一世都遇到同一類事情，直至佢明白，咩係愛，咩係慈悲心，暴力唔係解決問題嘅方法。」

一一呢個時候，我不禁諗起父親嘅一位警察老朋友……依位警察叔叔係60年代嘅時候，成日都欺壓市民收黑錢，又鍾意屈打成招……結果佢晚年好淒涼，而家每日都食緊十三粒西藥……

關凱繼續說：「而受浸 決志信主就保證可以上天堂依件事仲搞笑……我以前識得一位男老師，本身有老婆仲要呃女學生上床，趁老婆大肚時候，仲要出去同人玩3P……咁佢臨死時 就受浸話悔改 話決志信主成為基督徒，就保證一定可以上到天堂呀？佢嘅靈魂咁灰暗，上到去只會染污天堂國度！」

「咁到底係咪真係有依種天堂國度？」

「可以講係有，但我哋會叫做『第五次元』。」

「我哋而家喺第三次元地球……」

凱讚賞地點點頭，「你都識啲嘢。靈魂不斷轉世，有時扮演男、有時扮演女……當一個靈魂有足夠嘅光同愛時，就可以夠資格進入『第五次元』呢個美好國度，即係代表畢業啦，唔使再喺地球輪迴！ 坊間有啲人話比錢，上咩課程就可以提升到第五次元，你千祈唔好信，呢樣嘢絕對唔係用錢可以買得到嘅！

簡單嚟講，每日都保持善念、善言、善行, 咁就可以好快有足夠嘅愛心水平，可以盡快喺地球畢業！提升上去！」

「凱哥……你講嘅嘢，有啲似佛教…」

「其實呢，善念善行依啲用詞係中性嘅，耶穌上師都好想大家善念善行，係咪？」

此時，我想起一本叫聖哥傳的漫畫，「咁…我又想問……」

「好啦，今日夠啦，我哋離題好耐，再係咁，無雙表姐會怪我…」

關凱清一清喉嚨，朗聲說：「解釋，惡鬼。」
_

今晚講咗我想講嘅嘢

我哋明天繼續

正評是鼓勵

話咁快就睇哂

今次個結尾 無人比up

我都覺

TOP

咁new age 嘅

靈感來源:
觀音之愛 依本書

(世界真相, 非宗教)

New age都唔算得上係宗教🤔比較係哲學觀 人生觀

1830左右出文~

滿室投影又變換，我們來到月夜下的一條香港街道。

林林總總的酒吧，這裏應該是尖沙咀諾士佛臺。

夜已深，這裏了無人煙，只有一個穿黑色皮褸的高壯男人，醉倒了在地上……腳邊有幾個空酒樽，臉朝下，看不清楚樣子。

我與關大叔站在一間泰式餐廳旁，他說：「係中陰界嘅靈魂，因為各種原因，有啲會偷渡返嚟現世……佢哋多數帶住強烈嘅不甘心同仇恨，我哋稱呼佢哋做惡鬼，係我哋驅魔小隊嘅最主要敵人。

單係計香港，每年比惡鬼害死嘅人，大約有一千，而且數字逐年上升……」

此時，我想起了好友肥楊與幾位同窗同學，不自覺握緊了拳頭。

「佢哋帶住好多嘅不甘心，想返回現實繼續享受，甚至想得到永恆嘅生命……而方法，我諗你已經估到？」

我回想起長洲那一幕。

我緊張的吞了吞口水，說：「佢哋會選擇普通市民嚟寄生？吞食別人嘅靈魂去強化自己……而可能又會透過不斷轉換宿主，去令自己可以享有永恆嘅生命。」

凱讚賞的點點頭，「正確。因為要不斷殺人，所以佢哋通常會選擇一啲職業殺手 或者充滿暴力仇恨念頭嘅人去寄生……而寄生嘅條件，總括嚟講有兩個，一係依個人處於半昏迷，一係處於嚴重醉酒狀態。」

凱忽然搭著我肩膊：「所以呢！食煙同飲酒，如果一定要二選其一，我就情願你哋d年輕人食煙喇……飲醉酒，後果可以好嚴重，可能傷到人 又傷到自己。」

我想起，以前住在尖沙咀的一個經歷一一有一晚，一男一女飲醉酒，男的在我樓下大堂解褲柯小便，女的將一盆漂亮蘭花打爛，令我半邊褲子都是污泥……他們醜態盡現，還要麻煩到清潔姐姐幫他們「執手尾」。

自從見識過這樣的場景後，我就很討厭別人飲醉酒。

「就好似呢個人咁，係街度嚴重醉酒就畀『人』乘虛而入，附身。」凱指著地上的醉酒男。

一個泰國人模樣的靈體，從陰暗處冒出，飄到醉酒男腳邊……他渾然不覺。

一一佢靈魂嘅顏色，好灰暗…好沉重嘅負能量……明顯係一隻惡鬼。

只見那惡鬼嘿嘿嘿的笑幾聲，從男人的口鼻處鑽入去。

其恐怖笑聲令人膽寒，我的身體不禁震了一震。

醉酒男像是喪屍，以不自然的姿態站直了起來，臉部莫名其妙的轉到背部……

這時，我亦看清楚了，原來是長洲那個變態灰髮男！！

我用手指著他，吃驚得舌頭打結：「佢、佢！」

「你冷靜啲，睇埋落去先。」

Ching 要賣幾多本先回到本

只見灰髮男用手拍動已鎖的酒吧鐵閘，「快呀，賣酒畀我！賣酒畀我…」

此時，附近嘉寶大廈，一位妙齡少女正夜歸回家，她看見灰髮男忽然衝跑過來，嚇了一大跳。

手一軟，鎖匙包掉在地上，她向後奔跑。

紅色的裙襬飄呀飄。

可能因為太過恐懼，才跑出十步，少女就不小心被地上一張破椅拌倒。

見少女仆倒在地，灰髮男拿著一個破酒樽上前追擊，他首先用膝蓋頂住她背部，令她不能動彈，再……

我著急的衝上前去，「喂！停手！」

關凱敏捷地拉住我的手，「冷靜！呢個只係立體投影！」

灰髮男用手中利器刺進對方的頸動脈，一拔出，鮮血激噴一一

場面血腥。

空氣中瀰漫血液的味道。

「暫停。」皺著眉頭的關凱呼喊。「可以唔使睇落去，因為之後嘅事你都知……」

「宿主吸食靈魂，令惡鬼變得更強大……」

見到灰髮男殺人的場景，憤怒的我緊握了拳頭。

一一其實我真係好想做啲嘢，為幾位同學報仇。

一一但係做驅魔人……經常要經歷咁激烈嘅戰鬥，我真係做得到咩？我夠膽咩？

一一可能會死…可能會癱瘓…

一一而且……

回到基地大廳。

「所以……你最後都係決定唔加入？」無雙的雙眼透露著失望。

「係，真係唔好意思……」

突然，有人打斷了我的話語。

是思泳又在高聲說話，「哎呀、哎呀，喺邊度呀~」她翻弄著電視櫃，似乎在尋找著什麼。

無雙關切地問：「Cat，你搵緊咩呀？」

「我、我個眼鏡呀……」思泳打開最底下的抽屜。

「你尋日放咗喺printer上面呀。」

思泳急急腳走到列印機處，「啊！係喎係喎，唔該無雙姨姨！」愉快地戴起了黑色幼框眼鏡。

無雙對著我，「我哋繼續……咁我可以知道你拒絕加入嘅原因？」

我正坐著，雙手緊張地抓住雙膝，「除咗膽色問題……其次就係學業問題，我仲有兩個月左右就要考DSE啦……我覺得我好難分身去成為一位職業驅魔人。

而且我應承咗有重病嘅媽媽，我一定要入到大學……佢嘅時間淨番唔係好多，我唔想有任何遺憾……」

無雙點點頭，然後我們之間，有接近十秒的沉默。

忽然，思泳拿著一部筆電，走近來。

這部筆記型電腦，上方有一個黑色龍頭剪影，毫無疑問又是龍華集團出品的。

她笑著坐在我旁邊，揭開了筆電，故意讓我看清楚螢幕內的內容。

咦！！！！！！！

看見螢幕內容，我震驚著。

「唔加入，我就將呢份資料公佈天下。」戴著眼鏡的思泳對我展現一個陽光笑容。

……

一個怪奇少女想逼我入依個奇怪組織。

會得逞嗎？？
_

覺得好睇，別忘記比個up喔

m.... 依本書 我是自資印, 如果我賣$110, 我就可以每本賺幾蚊
(本書比較厚, 所以賣依個價錢)

不過因為無左書展散貨機會, 加上小弟人氣偏低, 所以本書賣得不好
就減價到$70

回本? 而家不是求回本啦

24號應該會開post 2
因為想改個名

<美女轉校生竟是職業驅魔人>

希望人氣高番D

加油